《斷背山》成美國國寶 李安：原本只是想講愛情故事

美國國會圖書館（Library of Congress）今年新增25部收藏電影，作為國寶流傳後世。台灣名導李安執導的《斷背山》名列其中，李安得知後表示，當初創作《斷背山》最大目的不是要用來反映社會現象，只是想講一個愛情故事，「令我驚訝的是，這部電影竟與觀眾有這麼深刻的共鳴。」

李安在聲明上表示：「這部電影成為了文化的一部分，反映了暴力、偏見與愛的黑暗和光明。」《斷背山》當年獲奧斯卡金像獎8項提名，最後抱回最佳導演、最佳改編劇本及最佳電影配樂等3獎。另外史蒂芬史匹柏（Steven Spielberg）執導的《侏羅紀公園》、經典恐怖片《鬼店》、希區考克（Alfred Hitchcock）的《蝴蝶夢》以及奧黛麗赫本（Audrey Hepburn）主演的經典《窈窕淑女》。迪士尼1950年的《仙履奇緣》是今年唯一一部動畫。

美國國會圖書館自1989年起每年都會挑選多部電影收藏，入選影片不限長短、是否曾公映，唯一要求是影片必須完成超過10年，旨在保護美國歷史和文化影像。今年恰逢國會圖書館30周年，館長卡拉海登（Carla Hayden）說：「在過去成千上萬部電影中，我們看到了自己，我們的多樣性、創造力、習慣和文化，我們的成功或失敗。這是值得保存的遺產。」

有冇full list?

中國的圖書館有無話收藏咩戲?

戰狼

記者昨天從中國國家博物館藝術開發中心獲悉，國博將永久收藏電影《猛龍》。這是中國電影誕生百年之際唯一被國博列為館藏藝術品的影片，也是國家博物館有史以來首次將一部電影列為館藏品。

2005年10月19日

笑死人

抗日神劇

建國大業 建黨偉業 建軍大業

利申非GAY
但佢可以將套GAY片拍到咁令人心UP, 真係好勁.
BTW, 我好鐘意呢套戲既OST